\section{Ultimando detalles}
Aunque ahora mismo el personaje ya es jugable, está poco detallado y podría ser aburrido jugarle en campañas largas. En los siguientes apartados, se sugieren diversas ideas (completamente opcionales) para darle mayor profundidad y enlazar todos los datos que se conocen sobre él.

\subsection{Mira al pasado}
¿Qué destacarías en el pasado de tu personaje? Intenta definir eventos que le hayan marcado, tanto a nivel personal (la muerte de un familiar, la adopción de una nueva mascota, etc.) como externo (el fin de una guerra, un periodo de hambruna, etc.). Como inspiración, la DM puede darte contexto histórico mundo. Aún así, no te limites a los momentos más destacables: prueba a imaginar también cuatro o cinco anécdotas cortas que puedas compartir en partida para dar vida a tu personaje.

\begin{rpg-suggestionbox}
  Elege un único momento en su vida (el \textquote{fantasma}) que le haya cambiado para siempre. A través de él puedes desarrollar la filosofía de tu personaje, e incluso hacerle actuar de maneras \textquote{erróneas} en base al efecto que haya tenido en él.
\end{rpg-suggestionbox}

Una vez hayas destacado ciertos recuerdos, busca también lugares y seres que sean importantes para el aventurero. Crea amigos, familiares o maestros que habiten en su pasado y define cómo le apoyaron cuando se encontró en problemas (o, por el contrario, la manera en la que le fallaron). Si es una persona solitaria, explora el porqué. En cuanto a los lugares que haya visitado, decide si son especiales y quiere regresar o si prefiere evitarlos por algún motivo.

Si te faltan ideas, en la siguiente tabla se recogen eventos, talismanes u objetos que podrían haber afectado a tu personaje.

\begin{rpg-table}[cY]
\tableheader{Valor}{Evento u objeto}
\quad 01 \quad  &  Una vieja promesa \\
\quad 02 \quad	&  Un recuerdo de una civilización perdida \\
\quad 03 \quad	&  Un encuentro único \\
\quad 04 \quad	&  Una llave sin puerta \\
\quad 05 \quad  &  Sociedad secreta \\
\quad 06 \quad  &  Un sacrificio \\
\quad 07 \quad  &  Repudiado \\
\quad 08 \quad  &  Una tecnología extraña \\
\quad 09 \quad  &  Traidor \\
\quad 10 \quad  &  Un misterioso experimento \\
\quad 11 \quad  &  Una apuesta fuera de incontrolable \\
\quad 12 \quad  &  El origen de una fobia \\
\quad 13 \quad  &  Un renacimiento \\
\quad 14 \quad  &  Unas confusas instrucciones \\
\quad 15 \quad  &  Marcado \\
\quad 16 \quad  &  Vencido o rendido \\
\quad 17 \quad  &  La mitad de una pareja \\
\quad 18 \quad  &  Una visita de otro plano \\
\quad 19 \quad  &  Crimen oculto \\
\quad 20 \quad  &  Una máscara \\
\end{rpg-table}

\subsection{Vive el presente}
Habla con la DM sobre la trama general de la partida o campaña. Puede que tu personaje encaje perfectamente en ella: vive donde ocurrirá la acción y tiene interés en la aventura que se avecina. En tal caso, puedes buscar personajes secundarios y lugares importantes para él en la zona, para que realmente se note que reside ahí.

\begin{rpg-suggestionbox}
  Un ejercicio divertido es imaginar que eres un detective privado encargado de seguir a tu personaje durante un día. ¿Qué verías? Intenta cubrir todas las áreas: las personas a las que saluda, las actividades que realiza, los lugares que visita...
  \end{rpg-suggestionbox}

Si tu personaje no parece encajar demasiado con la historia, adáptalo un poco para facilitarle la vida a la DM. Puede mostrarse reticente a unirse a la aventura o al grupo, pero busca algún motivo que le fuerce a hacerlo. Intenta que sea algo más complejo que \textquote{se ve obligado} (por ejemplo, puede que esté utilizando al grupo con fines ocultos, o que tenga un interés particular en un miembro del mismo).

Define su aspecto físico. ¿Destaca algo? Puedes aprovechar su pasado para dejar marcas en forma de tatuajes, cicatrices u objetos que siempre lleven encima. Luego, piensa en su forma de hablar y actuar (inspirándote en sus Rasgos de Carácter) y decide cómo interpretarle. Reflexiona también sobre su filosofía personal y cómo esto afecta en sus interacciones con otros personajes. ¿Conoce ya a alguno de ellos? ¿Qué lazos y recuerdos les unen?

\begin{rpg-suggestionbox}
  Para ayudarte a definir la voz de tu personaje, piensa en cómo narraría que desayunó un huevo frito. Por ejemplo:

  \textbf{Isparick Matasanos:} Es la última vez que me pido un huevo frito para desayunar. ¿Te puedes creer que ahora cuestan una moneda de cobre más?

  \textbf{Abi Siempretintas:} ¡Hoy he logrado cocinar mi primer huevo frito! Estaba un poco quemado, pero lo pinté de blanco y solo se notaba ligeramente en el olor.
\end{rpg-suggestionbox}

\subsection{Planea el futuro}
Aunque no puedes predecir qué le ocurrirá al aventurero, si has llegado a este punto deberías conocer ya sus objetivos. ¿Crees que son realistas? Puede que tu personaje sea un iluso abocado al fracaso (¡o a la gloria accidental!), o quizás un sacrificado estudiante que lo dará todo por ellos. En cualquier caso, lo ideal es que sean un sueño con el que tomar fuerzas en los momentos de debilidad. Si crees que no tienen un efecto tan fuerte sobre él, puede que quieras reflexionar un poco más y elegir otros mejores. Alternativamente, puedes mantenerlos y analizar por qué no le inspiren lo suficiente. ¿Le depara un cambio de mentalidad en el futuro?

Puedes acordar también con la DM un \textquote{arco} de personaje. Es decir, si quieres que tu aventurero sufra una evolución a lo largo de la historia, háblalo con ella para que pueda ayudarte y plantearte escenas apropiadas. A la hora de interpretar al personaje, intenta buscar interacciones que te aproximen adonde quieras llegar. Por ejemplo, si tu intención es que sea menos egoísta, busca que entable una fuerte amistad con personajes particularmente generosos.
